【突發】美國國防部長馬蒂斯取消訪支

華盛頓 —
一名美國國防官員周一告訴美國之音，五角大樓由於中國國防部長不願與美國國防部長馬蒂斯會面而取消了馬蒂斯訪問中國的計劃。

這次出訪計劃並未最後落實或正式宣布。這位國防官員說，五角大樓在試圖安排馬蒂斯與中國防長魏鳳和會談之後上週末決定取消訪問中國的計劃。

內閣官員的旅行計劃有時會無法成行，對此媒體通常不會報導。

馬蒂斯取消行程之前，中國召回了正在美國訪問的海軍司令沈金龍，推遲了本來安排好的兩軍會談，並拒絕了美國軍艦下個月到香港靠港的申請。

此外，美國軍方在南中國海進行了多次航行自由行動。美國經常在南中國海從事這種活動，對中國的說法提出異議，並促進國際水域的自由通行，世界上的商船噸位，有一半通過這些水域，每年運輸價值數万億美元的貨物。

在美國維尼亞州諾福克的諾福克海軍基地，美國黃蜂號兩棲攻擊艦（中間 ）和支援性軍艦在碼頭旁邊（2016年4月27日）。 2018年9月26日路透社報導，美國駐香港總領事館發言人說，中國已拒絕這艘軍艦下個月訪問香港的請求，但是““我們有成功訪問香港的長期記錄，我們預期能繼續這樣做”。

週日，迪凱特號導彈驅逐艦在南中國海斯普拉特利群島（中國稱南沙群島）12海裡（22公里）內航行。在國際水域的航行自由行動期間，一艘中國軍艦以美國國防官員所說的“不安全方式”攔截迪凱特號導彈驅逐艦，這位官員沒有詳細說明。另一名官員告訴美國之音，中國軍艦與“迪凱特號”號“危險地接近”。

美國空軍的B-52轟炸機上週還在南中國海和東中國海上空的國際空域進行演練，五角大樓稱該地區為“轟炸機持續存在區域”的一部分，中國稱之為“挑釁”。

美國迪凱特號導彈驅逐艦在南中國海活動（資料照）
馬蒂斯部長今年6月訪問北京期間曾與中國國防部長和國家主席習近平會面。

從那以後，中國和美國一直在進行貿易戰，華盛頓上週對另外兩千億美元的中國進口產品增收關稅。

美國總統特朗普授權對台灣進行13億美元的軍售，北京認為台灣是一個叛離的省份。特朗普最近對北京購買俄羅斯軍事裝備進行製裁，也導致兩國關係緊張。